醫管局 暨政府 廢青討論區 20

常見問題

Q：EA新入職人工會唔會根據工作經驗調整？
A：唔會，新入職嘅EA只會用該職級起薪聘用。

Q：EA做幾耐先可以加到頂薪
A：EA冇所謂「跳Point」，只會每年加薪2.5%，直至薪酬到該職級頂薪為止 (EA IIIA：10年，EA II：8年，EA I：7年)。

Q：EA有冇晉升機會？
A：HA冇升職，所有位都要自己報。

Q：EA (行政助理) 同C III (初級文員) 有咩分別？
A：EA即係cut cost級Clerk位，人工/褔利都比Clerk差好多，詳情可以參閱下面EA II v C III比較圖

Q：面試幾耐會有消息？
A：8個星期內，不過2個星期都冇消息基本上可以假設已經收皮。

Q：面試後HR打嚟收證明文件，係咪有機？
A：冇揀選係唔會無啦啦搵你，搵得你收文件九成九係請咗。

Q：驗身後要等幾耐先有結果？會唔會唔Pass？
A：不定，快則一星期內，慢則一個月以上。聞所未聞。

Q：轉職要幾耐？
A：唔同職級只需8個星期。同職級要做滿18個月，再等12個星期。

發覺好多人都有興趣加入HA最低賤嘅支援職系 (EA/ OpA/ PCA)，我呢度打咗呢三個職系嘅聘用條款同絕無僅有嘅福利俾大家參考，我諗終止服務嗰Part應該對現職同事最有用

試用期
6個月

約滿酬金
合約期內每月底薪總額嘅5%

年假
1至少於3年（10日）
3至少於5年（12日）
5至少於10年（14日）
10年或以上（21日）

醫療福利
免費獲得醫管局提供嘅門診同住院服務

終止服務
試用期嘅第一個月內（唔需通知或支付薪酬代替通知）
試用期嘅其餘時間內（2個星期嘅書面通知，或支付2個星期嘅薪酬代替通知）
試用期滿後（1個月嘅書面通知，或支付1個月嘅薪酬代替通知）

房屋福利
無

公積金 (P Fund)
無，只有醫管局強制性公積金計劃即係MPF

每月津貼、輪班津貼
無

海巴

新post lm
星期六無得返工好慘

留名

上回提及HA嘅PCA IIIA流失率極高，除咗工作環境/薪酬/福利都非常惡劣之外，不得不提嘅就係訓練期，有部份PCA IIIA有職時頭6個月要接受HA「訓練」，所以要以PCA IIIB嘅身份受訓（月薪$10987）

為咗嗰1萬蚊左右，連PCA IIIA咁低級嘅職級都要剝削，真係不得不服HA縮數嘅技倆，完全當支援職系同事狗咁撚

返左 仲慘

我覺得最後會全體one off 加多2.5％
即係所有pay range都加5％
但max 左既就………

上次pay scale 補pt 既max 左係點做？

想問下p fund mpf 嗰啲有咩分別

其實真係唔應該請埋 d clerkI,II,III,全部 都 ea咪算，都係文職supporting。一係就大家都clerk,如果唔係憑咩clerk可以人工高d, 根本同工不同酬，仲要clerk 連大學都唔洗，ea2 開始就要大學學歷

當升職位留人

p fund 15% 加自己唔洗供 p fund 正常管理費低d

海巴有冇tg?有d野想問

年年都好多大學生爭住做EA，當正佢係政府工的替代品又或者係踏腳石。根本冇人做得長，做一兩年就會走。

以前見到好多病房文員都要輪班，乜原來冇補水嫁？

以前病房clerk 仲有多一個point，依家ea全面進場又慳多d皮
不論shs 定ot補鐘補水從來沒我份～～～

番到今日仲有利是收，真係我愛HA

醫管局搵顧問檢討薪酬 係咪全體員工先

其實要檢討係由上至下，職級分怖咁睇，就好似公司裁員前搵 axeman 去精簡架構，HA 定個機構要 reengineer 先得，唔係就咁睇人工

不過算吧啦，醫生管理局無撚得救

我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA 我愛HA

我唔係囉 x 2
In HA, whoever gets higher paid is higher rank, period.

@海巴 你漏左temp 既福利 前景q&a

Not in other Admin department bro

Bro, HAII & EOII 90% is internal decision, save your time.

其實ha d工係咪無野做時間連玩手機都唔比

廁所都唔得閒去喎 仲玩手機

同部門唔同team都有山頭主義、同政府一樣咁官僚。
響HA一句到尾：誰大誰惡誰正確。

講得好岩

呢句真,識有frd 做一過政府合約,都兩萬頭人工,
話唔續就唔續,佢之前係ha 做,宜家又要搵返ha

有無人知ea請唔請fg/final year?

ea3a,乜都請

屎同屎
點解唔搵政府perm 位呢

想請問 如果in完佢打黎叫我補返會考證書
但我唔見左要做快證補
要佢等3個工作天
會唔會對結果有影響

我見好似多EA 2既post都要三年經驗
無三年照申請大唔大機會

依句真，佢哋面皮成尸厚

感覺上都係ea3a升職用

我岩岩先發覺中文版同英文版係兩個世界

大把人日日玩手機、睇股票。
前題是搞掂自己檔攤唔好搞到super 俾人投訴。

啲人當temp唔係人
出個temp位比人 仲要渴望人好忠心

平時對你就當你呀豬呀狗咁
到你有事想請no pay就西口西面
Temp同你又唔係有感情

醫療福利係咪過三個月定試用之後先有
定係一入職就有

一入就有啦 仲要等3個月咁狗西比人屌呀

你做body check 已經係staff clinic 同妳做緊

我遞左信都會冇得用？

ea狗路過表示都無我份～

除左薪酬水平，仲有福利水平
10日假簡直係剝削

見到最近人有問起，下面list咗臨時全職嘅福利，仲低賤過支援職系

每月津貼
無

約滿酬金
無

年假
7日

公眾/法定假期
受僱滿3個月後可享有假日薪酬

醫療福利
免費獲得醫管局提供嘅門診同住院服務

房屋福利
無

醫管局公積金計劃
無

終止服務
7日嘅書面通知，或支付7日嘅薪酬代替通知

7日年假？出街是旦搵份文員都有14日。

都有好多濕𨳊工係七日 al 加六天工作，marriott 都係十日 AL 起標咋

仲要係meet到418 先有al
實有仆街老細mon住唔比人返夠418
費時之後要煩幫佢清假
所以7日大al唔係理所當然

入HA 我信

始終HA 舊臭D 呀嘛, 俾我有外面機會我都跳一跳出去先啦

N仔工作量同ha比

如果唔係等錢洗, 或者有家室 (HA BENEFIT 點樣家室???)
我真係寧願做一世N 仔都唔會做HA
40幾歲頂唔順咪OPA 推車仔囉

ha 只會越黎越辛苦 , 真係有得揀都唔好入啦

Ea狗係咪無得加？
屌佢老母乜柒都無份

唔係醫生護士 pca 加條春咩

文職咋 支援同事 有得做記感恩啦 仲想加

十二年前、小弟生意失敗、個女又就出世，所以入HA做。一轉眼已經十二年。

終於申請到轉Perm位。

有一個高山、我過唔到、叫做「生活」。

係生存

... 四十之前，未見過高山，到第一次碰到，發現原來最難越過的，是生活。(一代宗師)
so9sad to me...

所以生仔結婚真係咪撚預我, 自己知自己事, 窮撚唔生仔.

醫療新措施
● 增撥超過7億元醫管局經常資助，改善前線醫護福利

● 預留100億元作為公營醫療撥款穩定基金

● 預留50億元推動醫管局加快更新或添置醫療設備

● 增撥4億元經常資助，供醫管局擴闊藥物名冊

文職 1蚊都冇系列

應該Hr 狗最低賤
成日搞咁多野，hr下下食晒，工作量大增
但1$都唔比多你

仲要比 internal staffs 屌

明明就係 haho 下落嚟嘅聖旨，cluster 都係轉達信息

大家填左未

填ed 雖然都知冇用

發覺香港01呢篇報道非常之誤導，外人會以為支援職系員工人工加好多，遲啲再出聲可能俾人感覺得寸進尺

三級病房服務助理（PCA）方面，一般員工起薪點由現時10,987元，增至12,000元，加幅為9.2%（1013元）；如需要在病房內工作，該批員工起薪點由現時13,158元增加至15,000元，加幅為14%（1,842元）。

- 而家得返好少PCA IIIB，起薪由$10987加到12000，受惠嘅人只係少數
- 病房嘅PCA而家嘅人工唔係$13158，而係$14476，加到$15000只係多$524，唔係報道所指嘅$1842

三級運作助理（OPA）方面，一般新員工起薪點由現時10,715元加至11,700元，加幅為9.2%（985元）；如需要在病房內工作，且需輪班，則由現時起薪點10,715元加至13,000元，加幅21%（2,285元）。至於病房內工作的現職運作助理，如需輪班工作者，在入職半年後可加到11,787元。

- 按而家嘅機制，病房要輪班嘅OpA要做夠6個月先可以加10%，唔係起薪嚟
- 以報道所指新底薪$11700計算，病房OpA半年後加10%人工只有$12870，唔係$13000

Pca2 心諗，3a都有萬5，我冇萬7都唔好搵我做
pca1 心諗，2都有萬7，冇2萬都咪搵我做
en 心諗，pca1都有2萬，dlgh
rn：。。。。。

最後文職EA/ Clerk：。。。

以前en不嬲都vs hca
係cut晒hca行無人性既pca制先少左呢種矛盾
不過今次咁樣加法 又loop過
好心搞咁多野 最後又係要加
當時就咪cut hca搞pca呢d奴隸位出黎啦

HCA HGPS 3-7
EN HGPS 7- 21

有咩好比？

巴打你做左幾耐ha呀

點解咁問？

新入職仲高人工過舊員工
真係on9先諗得出

唔知點解又想返ha做夜晚幾個鐘啲pt

做啦 問咁多

根本HA係由醫療職系主導，支援職系只係搭單。
當前者都呻冇資源時，後者只會更加冇人理。

冇錯 文職賤過地底泥

又縮沙

點解連新聞都廣泛報道HA支援職係 (EA/ OpA/ PCA)，嘅薪酬/福利有幾差都咁多人爭住入嚟做狗？

個個都想入政府，你估個個都入到政府咩？
大把人當HA係政府替代品。

Standard Rank即係C III, EO II, HA II呢啲都勉強可以視為公務員嘅替代品，但支援職系嘅薪酬/褔利真係同私人閪工差無幾

係唔會炒 , 但都做撚死你先

ea3冇分a同b？

人工 不過b 已經好小請

見上面單hk01話會改革，但冇提ea，即係唔關ea事？

有輕輕帶過

測試你有冇手有冇腳

me聽到都呆左，之前見icu ea2都唔洗

Ea乜撚野都無份
咁落力做野都唔知為乜

出氣袋

竟然出咗懶人包

鬼知你咩

ha愈來愈強大

我地見証唔到

搞到我都想回家

做左3個月ea2, 好撚多report要做，希望可以做夠一年就in到ea1

其實有曬guideline ea 1/2/3 做d 咩
3 真係唔會要寫d 咩
真係for 妳汁頭汁尾
如果個manger expect 3a 要做噤senior 野
就真係佢問題 唔係條友問題

不過好多manger 係噤
所以...長期多人走

人地expect 3a 入黎hea 做
點知噤撚辛苦
不如出返去私人
有雙糧 bonus

唔好咁灰

我去in其他department都唔叫外人

之前唔係話好多EAI內定架咩

做野手腳慢喺HA 真係好難生存

20k嘅工都咁多人有pg？

What is pg?

postgraduate degree

大把 但manager 未必要
因為over qualification
怕你黎玩野 做一陣就走

[url]EA1 degree 都唔會做得耐啦，咁低人工！[/url]

arr...點解呢度搵返工都咁難架

其實又冇野既 合眼緣> 能力
真係唔好做嫁

我地ea II EA i
真係
錢少事多返工遠
權輕位底責任重

唔係喎 我覺得HA做野好慢 冇咩野做 冇挑戰性
搞到我覺得好悶 虛渡光陰咁

升職後一年內resign既話洗唔洗填SDR

入過Ha做temp ea3a 內部admin位

真心悠位 出下信 filing

但係temp位得7日假 人工又低

做左半個月 有ca offer就辭職了

果時個ea2叫我做耐d 再考eaii (呢個ea3a位走左幾個人)

但係ea2頂薪仲低過ca 政府工跳point 公積金又隨年資增加

而家做左ca年幾 考到aco

Ha文職位只係政府工代替品

你真係還神啦 咁都比你搵到個hea 位

勵志

HR 喎

咁你姐係串緊海巴佢地姐

點敢串海巴 佢咁勁
冇睇錯既話 好似有巴打同一個cluster

個EA II當年想害你？

CA個max同EA I差唔多，但EA個年加幾百，政府就跳point

咁佢地又講得冇錯，醫護個面人手係缺過文職散仔

可能係恢復聖誕抽獎會派檸檬茶囉, CARE-RELATED

HA 好多admin post
報晒會唔會太 漁翁撒網

有得in 先算

I guess not much difference

真係要出聲 話就話一週番44個鐘
上面又比說話比壓力迫你ot
唔ot就寫衰你
真係要講番句 我屌你老母ha

In ha we trust

交更又係時間
dllm AN 更真係會有
返工又係時間
條仆街坐房唔撚洗shift 實冇野嫁

對aco冇期望

表現正常 有得in
已經有25% 有offer
pass 到ST 已經好好 sT 肥7-80%人
you do the best
god do the rest
加油

做咁耐先知支援職系要考筆試
多人辭工仲扮上菜

我前幾年in ACO 都算對答如流，問乜答乜，每日有幾人捐血都答埋，結果連waiting list 都無
再去in過又係做炮灰

最後都係我愛HA算

除口罩hehe

個個都有仔既

下個月有舊制位offer 係咪住公屋就無得拎房屋津貼？

不是
現ea 2
Fg入

我連reject email 都收吾到

睇咩部門姐

NTWC咁差咩，岩岩去in左ea1

留名 好幾年前做過

3~4 個入面有一個升到？
咁認真 已經好好
唔通3~4 個升哂咩

佢咪請緊得咁小人先有機會囉 仲入去博7 咩

幫人問,知唔知kh ea2 patient services 惡唔惡做?
唔該~

totally agree with what 海洋 bro said...
worst thing is... in my personal opinion is not about salary / career persepctive, what HA is mad about is that everything is rule by out dated policy, every case every document must comply with policy which make no sense in 21st century.

exact7ly, 講理想 what the hell is that

ea職系要加既話 咁政府 ca都要加啦

ea同其他supporting既問題反而係 無pt跳， 所以應該係加 增薪點 2.5 加到 3.5 % 等佢地可以快啲到頂薪

增加假期 , 同埋 減低可得約滿酬金既年期。

依家既 3a 人工其實唔算低啦 , 以前就低到喊 反而係要增加人手 就真

咪就係忙嗰啲哩埋密密做睇唔撚到囉

3a人工都唔算低....？拎以前黎比？
HA感謝你

都唔明有乜好分化
大家一齊加人工唔好咩？
咁鍾意幫政府慳budget

有D人硬係要唱反調 突顯自己好醒
你見到連登成村冇錢收既五毛就知

而家香港呢個物價，EA IIIA起薪只得$12343都可以話唔低，上面位巴打唔做晴報編輯真係哂曬

其實巴打你有冇做過ha或做緊ha任何行payrange嘅supporting staff 如果有嘅話，你一定有無盡嘅阿Q精神

EA真係要加假期啦
根本個假期就比唔到你搵其他工
甚至去個長少少旅行都唔得

ha 比工佢做 要感恩

not agree, Clerk post still going strong in clusters for staff promotion. However, one thing is right, need to wait at least 4-5 years for CCE to approve one Clerk post open regardless it is a Clerk III or II, not to mentioned about Clerk I SPECIALLY opened for senior staff that serve in the same post over 20 years to maintain department stability.

Try procurement, lots of opportunities, seriously, provided that you can stand the pressure.

坐啦

前職員可唔可以去坐下好得閒

揍下人數都好丫, 坐埋我個份

仲話12%，加到原本講嗰9%都跪拜ha

鳩座有撚用咩 醫管局洗理你？ 幫我坐乾淨個大堂

醫生-政府驚醫生 會做野

護士-有李國麟 會彩下你

支援職系 ？ 收皮啦 慢慢座

好似話罷工

頂...打少左
730 話 ea iii 都有得加

驚比人屌 唔會罷啦 靜坐都要放工後

罷工啦姐姐們💪🏻

唔洗對都要做

終於 x 2

有無巴絲知gopc/ staff clinic 有無得做 health check? 因為小妹黎緊申請RN牌 要搵醫生簽名證明自己無病

做RN 都唔去問HR??

而加係tuns
黎緊八九月RN

RN

問WARD 其他RN啦

小薯

同學仔
文員姐姐表示見到ward有同學仔好開心

True

Why

因為覺得你地個個都係後起之秀 將來staff果陣會幫到好多人

Ea都有得加？

At least 8 Clerk III, and 5 Clerk II VNC as at now.
Good luck to all EAs.

冇用
一係西位 一係內定 可能有一個半個比你班撚樣爭下

8%❓

唔夠人手加人工會多左人？

文職繼續無份

人人都加8%

留人姐 再唔做d 野 d 人走哂

EA無份

繼續分化

無咩？

btw ea如果有 政府ca aco實要加

如果唔係人工計 做ea好望 ca aco

所有支援系喎 , ea有呀

邊到有得睇最新消息

ca pt 1 : 13045

ea3a 加字 13330

考ea3a易過 ca

公務員文職業協會有壓力了

所有支援職系都有份？

「馮權國解釋，劃一加薪8%，加上醫管局每年恒常加薪2.5%，以及政府公務員薪酬調整，預計加薪幅度達13.5%，認為亦算符合會員要求加薪12%的要求」

睇落就應該係另計

會後醫管局行政總裁梁栢賢宣布，建議為所有支援職系員工劃一加薪8%，涵蓋一至三級員工約2.5萬人，涉及開支約4至5億元，將於今個月底會尋求醫管局董事局同意，並向政府申請再增加撥款，梁栢賢宣希望新措施可於4月1日生效
似係EA/PCA/OPA 1/2/3A3B

Clerk 有冇公會？

文職都係支援職系
咁叫所有咩

你認真定搞笑

支援職系咪包PCA,OPA,EA 只係新聞成日無提EA

病房有啲係Clerk2/3嗰啲算唔算支援職系

係時候將醫管局重申併入返公務員體制

根本同保險佬技倆一樣，percentage 點會係加上去

條數應該係 (salary income x 1.08) x 1.025 x 1.0xx

咁難得甩左 點會返黎
況且醫生護士都係buy ha 福利多d 既

你又岩,得閒辛苦又屌下政府又有錢拎,好過做公務員tim

當年脫離就係唔想咁官僚，不過都無分別啦

佢地25日假 又有約滿金 退休醫療 HOUSING
佢地唔會想返政府
係你地班低賤文職狗想咋

加上政府唔想管 寧願掉舊錢出黎有班人幫佢打理

aco 條尾長咁多，仲有得 act 同升，兼且係跳point 唔係 2.5%

邊有得比

唔怪得HA 咁多人想入啦, 佢地原來咁樣諗野

ea2 起薪 17,000
aco起薪 14,780

你認真定搞笑？

我同海巴係到警世 原來都係得個吉

淨係識睇起薪? 福利,大假 個D係部唔理?

坐10年已經4萬啦 仲係到慢慢做EA

大假點計呀 ? 14日AL , 多 4 日 你除返 每月值幾錢呀 ?

講醫療， gs 只係多過 ha 一項牙醫福利咋喎

要講到真係贏， 係十幾年後排到公屋囉 (如果真係排到既話)

結論， HA肯定 cut or唔開咁多 2 位
開多啲 3a位 去圍返條數。 1 位就變到 clerk 1 咁稀有

唔計可以儲假, 唔洗迫你ON99 連放一星期比佢
牙科仲唔夠呀? 仲有公務員優先籌 病房可住坐頭二等
咩叫真係排到 有假架咩 一定有快有慢 好過你ON99 坐係到做足一世都冇收鑊

教精你都費事

點解咁著緊起薪

btw aco得救了
u fresh grad要去搶 ea2 位了

原來你係絕人 點解D思想變到咁

係呀 做 GS係為左 患重病有 二等房福利呀 公院病房咩環境呀 ? 牙科你又知唔知 一book 就一年後appointment 呀？ 一個月多二千就去左join ppp 牙科計劃啦

儲假都係優點講講下又講左去鬥長命 , 做得ea就係想搏上去， 文職起薪 17k , 邊度搵呀 ?

我愛HA

我輸啦

咁係你地以為 ca aco 好好做啫

aco 5 年要換位 好定壞睇下你係咩人囉

反而我又覺得ha無講到咁差
可能做過出面d更閪既工 奴性重

好老實 咁樣加完之後 的確係吸引

exactly 新入職 aco對住班 乜都唔識既舊制， 根本係日日活受罪

clerk唔喺文書職系咩

好似無

希望初心唔會變 唔會變做冷血惡姑娘

我都想有

傻瓜 私人市場唔會睇重公營/政府既經驗

你有幾可見gs跳出黎 搵返私人市場人工 仲要加好多人工？

私人市場覺得公營/政府係官僚文化、養懶人咋

Ea狗出到去邊有人請

支援職系包唔包括EA？舊員工要入職幾耐至可以加8%？

一係搵其他公務員位轉職 一係儲8年a report升職

冇其他選擇了

根本唔洗考慮出返去 出到去只有減薪

係咪傻架, 咁都有人吹奏EA
而家加人工係好, CA都仲叫可以比下, 但好明顯完全比唔上ACO啦, 仲要拎EA2黎講

人工(計埋HA今年+8% and 5%約滿酬金)
ACO
14780(pt3, year 0)->20270(pt8, year 5)->27340(pt13, year 10)->30165(pt15, year 12)
EA 2 (贏頭4年, 仲要贏2,3千, 轉個頭輸8千直到退休)
17843(year 0)->20187(year 5)->21688(year 8)
EA 1 (頭9年贏, 之後輸到退休)
21840(year 0)-25841(year 7)
仲未計公務員劃一調整, 所以人工愈高至會愈拉高, 個end point實數差距只會愈黎愈大

年假
ACO AL: 14-->18(year 10)-->22(year 12)
EA AL: 10-->12(year 3)-->14(year 5)-->21(year 11)
EA要做5年先追平ACO入職年假, 第10年又輸返4日, 第11年贏返3日,
跟住就永世都輸1日

係囉, 都on撚9
出面市場20k以上請個文員仔?
睇黎真係未踏出過政府/公營機構一步
2xk可能已經係間細公司做經理仔/助理經理,
拎做ea ii經驗去apply經理級?

唔洗計啦 要計我地一早幫佢地計哂
全部都係ACO 黎 叫春做HA 但又得把口

海巴收唔收到風 是咪連你都有得加

各位手足 小心跟車太貼
班友係ACO黎

G持ACO清聽日即刻resign黎加入HA大家庭

個班係咪想擾敵，等下年少啲人掙 aco 位

明明 aco 條尾係長好多，計起薪有撚用咩

ACO 有得排公屋
EA無

原來你地真係唔明 可悲

l

講政府aco 輸比EA就真係唔太同意,當然長遠計啦,
但講做EAI 搏升EO 既機會,都叫真係大過ACO 上EO既
但你都係從錢銀方面去睇,當然果d垃圾公屋,dental benefit 你覺得cheap 唔需要考慮又真係無咩所謂既,
但前題,你要係U graduate 同埋支筆係得囉
唔係都係考ACO/CA算啦

利申:現職EAI

EAI 應該 = EO

temp 有無得加

想問工會原本提議加12%包唔包公務員調整?
而家傾完變咗包埋公務員調整先有12%。。。

文職？

啲報紙好似都知啲唔知啲咁

係咁上下
我覺得佢地既支援係PCA同OPA
文職就係EA

加人工

4月1日生效咪連埋apa 加10幾%

#2 已經講咗支援職系係包括EA、PCA、OpA

我懷疑係連埋APA總共8%
例如APA加3，HA補多5

係分開
之前工會叫春12% 已經唔包
依家話 8% 加埋apa 同annual increment
都有大約12%

工會就ok 啦

不嬲加人工都係開天殺街先

其他都要加

約埋一齊去舉牌靜坐

I agree, maybe many ching here never work outside commercial field... who knows?

呢次加薪可能又大量開ea3b出黎

大家個個一齊加 唔好煩

又話合併

公務員亦都要求加薪

有pt 跳 既就走啦

嘩加好多人工

鬥慘無意思

唔好意思，clerk位既無份

HAii 入waiting 大唔大機會...

海巴要整埋waiting q&a 一個post 問幾廿次

除非原本嗰個 reject offer 啦

Absolute zero

涵蓋1-3級

俾你快過我

我都去

係咪temp 位既ea 都有得加

可能1-3只係opa同pca既1-3

唔係呀？ea唔係supporting？有乜可能唔加呀？

temp唔係人

我見以前 circular apa 都會加

我估計
全部supporting opa/pca/ea 都會加
如果 只有pca 同opa 加
ea 唔加
即係玩分化 又爆wok

HA 雖然7 但冇理由噤火上加油

同埋如果只加ward clerk
噤 sopd gopc shoff等等既ea 又要爆9 HA
佢地都要對病人 點解冇得加
HR ADMIN FIN 同事又因為要加OPA PCA 人工多左野做
低自己冇得加

你覺得後果會點先

ward都有EA有clerk 大家都係前線文職 加EA唔加clerk 公平咩

有

係好唔公平
我抵諗啲， 我做clerk 你做ea吧

整咗個表比較EA II, C III同政府ACO每年嘅月薪（冇包括APA）

呢個圖表比較EA IIIA, EA II同CA，由第六年開始EA II連CA都不如

呢道消息應該都係流，支援職系人工都係偏低，加都好合理

叫d 人上hr 個網supporting team recruitment 係recruit 緊 d 咩啦

成日都想排斥EA

其實喺HR角度支援職系包括病人支援職系（病人服務助理）、運作支援職系（運作助理）同行政支援職系（行政助理），當然最後個加薪方案係點都要參照返有關嘅人力資源通告

我明呀，一早都係講EA 都算supporting

clerk 人工pay scale都有得加 咁 CHF有無得加 果d pt24督察好似都係supporting

分清本質先喇
依家講緊唔計pt，用pay range既職級

HCA都無呀
得PCA OPA EA
其他點會有

無睇清楚 sorry

對於工會會否要求醫管局一併向健康服務助理加薪，否則不接受方案；馮指會聽取會員意見，以大多數人利益為依歸。工會承諾續為健康服務助理爭取加薪。

題外話
opa/pca有冇類似clerk於EA嘅舊制pay scale位？科文/HCA算唔算？

hca workman2 ward attendant ward steward ganger 其實大把

ha 2015後要65歲先退休
真係做死先有份公積金拎
哂9氣
除非去到hea 位 真係唔知點係病房到65

Rn仔

IT Assistant 算唔算支援職系? 有無得加8%

當我無問，Sorry 無追post

支援職系凈係包 PCA, OpA , EA
呢3種職系冇pt 跳既

IT Assistant 冇記錯係有得跳pt
所以應該冇得加8%

溫故知新

想問下 apply 左之後 大約幾耐有通知 interview

見到kcc q&s成日請ea1，其實係咪內定

好似話上至ha下至ea 個幾月換一次人
呢個位一定無內定就真

上至eo1下至ea1 全年招聘

佢長請嫁依個位

加人工呀喂

想問係咪全部職位DIRECT CON 都係由起薪點計 我依家份工高過佢會唔會ADJUST？

唔會

專業職系就有機會

要等到9月back pay ? 開頭仲以為呢8%直接係4月1發放

佢哋個EA I 12月底先開過一次，咁快又換人

醫生、護士、PCA呢啲咪有囉，文職一律冇

咁快陣亡

入ha 仲要多多要求 唔識感恩

有無巴打參加自願牙科保健？
邊間比較好？
易唔易book？

18

唔該巴打， 佢話要做埋body check先可以officially 出offer, 有少少怕佢會因為body check而收返offer,因為我血壓有少少偏高

唔會
等返工啦

<member>係， 所有ea,pca同opa都加</member>

咁SHS有冇得計返

巴打轉到職未

衰刑事日日遲到早退sdr寫衰曬基本上你可以搵過第份工
有巴打話好少老闆會煮死一個人
除非你老闆係擺明要玩死你 唔係你正正常常都唔會唔續既

首先要有個正常老細

想問 EA2 呢個位其實學唔學到野？
同埋做EA2 對考EA1有無幫助？

其實多唔多人係做滿三年contract?
同埋續約人工係點計？
如果做做下想轉醫院又得唔得？依家呢個offer果間醫院係好遠

唔會一張約做足3年。

新入職頭半年過到試用期，已經會取消舊約，再簽新約。做完頭3年就會轉長工，唔使再簽約。

反而我個post要升職都要番咁上下經驗（聲稱）
有同事續完又續多3年

YES

如果平調呢？

大家都好熟policy 其實係咪全部都係hr fin 巴打

係HA 磨練過點都有返幾度"省手"啦 唔洗HR既

[member]Finance位 真係唔知好彩定唔好彩 [/memeber]

有無人請過無薪假 多數用咩理由

exact7ly

幾時會知今年加幾多% 希望有4%

加左8啦喎

下咁年年都有通脹加幅架嘛

ha 真係好

有幾好 我都無得加8%
等緊通脹加幅

上年定前年得2.X%咁少，希望今年最少有4。

呢度有無HA人，平時返工返9-5，夜晚再有係第二度做part time?

收5點，但無搵part time

[Member]我指AO2啲[/member]

想問而家非病防EA有無得加人工

做乜個個都咁諗

醫管局歡迎支援職系員工接納薪酬建議方案

醫院管理局(醫管局)就支援職系員工代表接納薪酬建議方案，今日(三月十一 日)作以下聲明：
醫管局歡迎支援職系員工代表接納薪酬建議方案，將盡快提交醫管局大會討論及確認，並向政府爭取有關撥款，令新方案可於四月一日生效，以挽留人手，吸引新人入職， 紓緩前線員工現時的工作壓力。

醫管局感謝支援職系員工一直緊守崗位，努力照顧病人，亦感謝支援職系員工代表能以整體利益為重，繼續支持醫管局工作，服務病人。新方案會劃一新入職與現職病人服務助理、運作助理和行政助理的加幅為百分之八。目前公立醫院共有二萬五千多名病人服務助理、運作助理和行政助理。

醫管局會繼續與支援職系員工，包括健康服務助理，就吸引及挽留員工的措施保持 溝通。

其實個方案咁簡單，即係PCA/OPA/EA可以加8%，都可以頁頁有人問？

班人連少少字都懶得睇

做得EA就好心就睇下字啦
雖然我都唔想做死一世EA

because many are so....I dont know how to spell...

very serious in our department, so9sad, I see no team work and no spirit at all since I work here 10 plus years ago and no one care literally.

HCA好慘

same as HAII, HAI
very rare before 7pm, most 9pm - 11pm daily
Project deadline / financial year end: 2-3am, even overnight occasionally.
There are so many projects every year bear in mind.

黎緊會in ea2, 有冇ching可以指點下我interview會問咩同written test可以點準備

ea2 write 物春 test

我都唔知...
佢叫我written test同interview同一日搞晒佢

咩dept

想開有interview既巴絲apply左幾耐先收到interview通知

hr dog

有冇人知temp dispenser係咪多數唔會績

其實我好多個dept都有apply...但係暫時得hr有回音...

做到有少少心淡上黎 求救贖

想問下 HAHO點去？太子係咪有車直到？

咁多巴士 門口d 站落咪得

Ciii waiting for you but shift duties

近九龍醫院？

隔離

一係靠父幹
一係學門技術
一係政府工
香港無其他出路

Theres a green minibus around allied center direct go up to haho building!

Ciii 好似好小開位請人咁？ 我都想做ciii啊

Thx

u damn right

緊係小 冇人走你點做

點解你長年都係呢個post

吹下水唔好咩

我dept 不停開都請不到要輸更

甩左難黎睇我地點死

諗住點抽居屋

冇啦 單人機會太微

叫條女快快手同你註冊左先

睇返上2年白核 一樣難 為左咁而註冊真係

係穩定既又有咩所謂

下次係幾時啊！想報啊

會唔會係要求高先請唔到

完全冇甘既事

依個岩，所以shifts 咪冇人制

搵人開post 啦

好慘呀今日請左假

正啦